論前線警察的想法 希望mon post 警察也可以進來 (長文慎入)

P牌仔第一次開POST

作為一個和理非香港市民，本人以前鮮有接觸政治。以下純粹是一些個人看法，並無任何高深的理論。

首先我明白前線警員絕對是受到了非比尋常的壓力。每日要遭受示威者的辱罵，網上的各種批評的聲音更是駱驛不絕，又要加班，肯定不好受的。我更明白不少人因為家庭，經濟等因素無法輕易辭職。我想不少警員將種種不滿遷怒於示威者。確實示威者是令警員受傷，受辱罵，要加班的直接因素，然後背後直接導致現今局面的卻是政府政策以及警方高層的決策。希望前線警員能明白示威者並非為了對抗警察而站出來，我們從來都不應該是敵人。示威者也要知道不是每位前線警員都希望將示威者趕盡殺絕。從慢慢開始有人辭職可以見到前線警員對警隊也有不滿。

我知道現在的前線警察真的不好做。而我亦深信前線警察中肯定有不忍示威者受傷，被捕的。從之前在網上流傳的訊息，我知道部分警察面對示威者時往往有手下留情，但可惜問題並不每一個警員的心理質素能夠承受來自示威者的言語攻勢，導致他們忘我地對示威者發動攻擊，而警方為確保士氣，卻不停會包庇這些人，令整體警隊形象變差，最後示威者行動會變得更加激進，這樣的惡性循環令警民關係雪上加霜，最後更導致一系列的嚴重受傷事件。

試想想最後做錯的究竟是誰。雖然我不太清楚警隊內部情況，但我敢肯定前線警員絕不應負上大部分責任，他們都是遵從上面下的指示。不經批准，他們是不能使用各種武器及不可能自行與黑社會勾結，確實部分警員可能因有過火行為，但我們亦不能以偏蓋全，正如我們有部分示威者有較激進行為，也不能直接講成示威者是激進吧。

不應負上責任前線每天被人漫罵，有家室的更被人不斷騷擾。而本應負上責任的警方高層卻只需在辦公室，家人都在安全的地方，每天只需敷衍一下傳媒記者，人工便是前線的數倍，這樣真的公平嗎?

可悲的是前線警員有苦難申，首先任何前線警察的可憐情況，到了示威者耳中只會是在 “博同情”，我也不知道究竟之前網上散播的訊息是真是假，但我個人認為有部分是真的，只是有人粉飾後而顯得過於做作。加上前線警員中在這樣一個大環境下也不敢提出任何同情示威者的言論。久而久之，也不會再有人提出現時警方做法有問題。但我相信警察中仍有清醒的人，然而即使他們有意支持示威者也沒有任何手段可以做，因為他們不知道警隊內有多少人有相同想法，其次警方公開支持示威者最後也只會給了名份解放軍進場。

依我觀察，大家其實都會接受那些因不滿警方做法而離職的警員。
所以我也希望大家集思廣益，考慮一個讓前線警員可以支持我們的方法，先不論有多少警員會做，但至少可以給一個發聲的方法給前線警員。例如一些手勢，暗號等，假如有警員做出這些手勢，代表他們也是迫不得以才出於此，希望前線示威者也不要過於為難他們，一人退一步，要知道即使攻擊，辱罵前線警員，那些在冷氣房的高官也不會受到絲毫影響。

以上純粹個人的突發奇想，有沒有人自我也不知道，但我至於希望提供一些另類的方向，嘗試做到真正的警民合作。
如果有人覺得我錯，希望屌細力o的。